東鐵配合沙中綫通車12卡縮皮變9卡車

東鐵配合沙中綫通車 12卡縮皮變9卡車
2017-05-2962.3K
即時要聞

東鐵為配合沙中綫工程，原計劃沿綫月台都會加裝月台閘門，但據港鐵提交立法會的沙中綫最新進度報告披露，由於東鐵轉用新列車的計劃有變，連帶月台閘門工程亦需押後。

港鐵原計劃當沙中綫大圍至紅磡段2019年中通車後，東鐵約兩成乘客將分流到新綫，屆時東鐵列車將由現時由12卡車改為9卡車，以便在沙中綫紅磡至金鐘段於2021年通車後，東鐵列車可直接過海。而為配合東鐵改為9卡車行走，東鐵綫需更新信號系統及加裝月台閘門。

據港鐵提交立法會的沙中綫進度報告表示，東鐵綫以9卡列車取代12卡列車的安排，因應有乘客關注新列車載客量不足夠應付，港鐵正考慮待沙中綫大圍至紅磡段的分流乘客的作用得以發揮後，才陸續更換東鐵綫新列車，因此，自動月台閘門的安裝時間表亦須相應作出調整。但報告無交代月台閘門會延誤多久。

據運輸及房屋局提交立法會的文件，沙中綫再遇到不少工程問題，將進一步推高超支數額。當中包括紅磡近岸的隧道挖掘遇上不利的地質情況，實際需要挖掘的岩石較預期為多及堅硬，需增加機械和人手來加快挖掘。港島段的隧道鑽挖工程要處理運盛街及馬師道地下所發現的密集障礙物及部分未有紀錄的複雜地下管線，需要調動額外資源。分域碼頭附近的工地發現一條深入地底的廢棄鋼管樁，令沙中綫的連續隔牆須改動設計。會展站工程涉及菲林明道地下的暗渠和密集的公用事業地底管線，但這些地底設施的紀錄欠準確，增加了工程風險。港鐵預計要到今年下半年才能對沙中綫工程費用作出切實的評估，屆時當局將向立法會申請追加撥款。

到時仲唔迫死

月經

坐咗幾耐?

返工同南下既蝗蟲迫死為止！

唔止住屋迫, 出街一樣迫, 去到邊都迫撚死

呢個港共政府想監生迫死新界東既人

利申：唔駛迫

地鐵對Trainguard MT好撚有信心,但係呢套野係未用過係main line railway上,東鐵將會係首例

加埋支那又係唔肯係直通車堆SS8裝車上子,變左又要繼續留套ATS俾佢哋,我等睇係呢個transition phase出事

pk

日經

繁忙時間加開12卡紅磡做終點啦

係咪姐係屯馬線？

東鐵呀

我意思係：
東鐵配合屯馬線通車⋯

Well 我對你既explanation唔係好understand
但seems dick-up alike，同埋你係Train Plastic

迫，咪又係要搭

You 講得right

Thameslink 係乜野嚟 ?

人地行咗個幾月自動切換 ATO 啦